\chapter{Motivation und Aufbau}
\label{Motivation und Aufbau}

Das klassische Genetic Programming (GP) wird heutzutage für die Problemlösung in den unterschiedlichsten Domänen erforscht.
Beispiele hierfür sind die Erstellung einer mathematischen Gleichung für einen industriellen Prozess \cite{sette_genetic_2001}, die Strukturanalyse von FGMs (funktionell gradierten Materialien) \cite{demirbas_stress_2022} und der Verarbeitung von natürlicher Sprache \cite{araujo_genetic_2020}.

Cartesian Genetic Programming (CGP) ist eine Methode des GPs, in der Lösungen für Probleme als Graphen dargestellt werden \cite{miller_cartesian_2020}. 
Im Standard-CGP werde laut Miller der Rekombinationsschritt normalerweise nicht ausgeführt und in den meisten Arbeiten werde dieser Schritt gänzlich ignoriert. 
Er bezieht dieses Verhalten auf Forschungsergebnisse aus dem Jahr 1999, die nach Miller aufzeigen, dass der Rekombinationsschritt kaum einen Effekt auf die Effizienz von CGP habe. \cite{miller_cartesian_2020} 
In mehreren weiteren Papern werden andere Rekombinationsalgorithmen mit dem Ziel vorgestellt, dass der Rekombinationsschritt neben der Mutation sinnvoll in CGP eingebaut werden kann. 
Dieser weitere Operator könnte die Effizienz von CGP-Modellen im Training steigern und somit komplexere Ausgangsprobleme lösbar machen.
Innerhalb dieser Paper wird als Prämisse angenommen, dass wie von Miller geschildert, in Standard-CGP keine Rekombination verwendet wird. \cite{clegg_new_2007,kalkreuth_comprehensive_2020, torabi_using_2022}\\
Da die Aussage, dass in Sandard-CGP der Rekombinationsschritt nicht zielführend sei, auf den Papern von Miller aus dem Jahr 1999 und 2011 basiert, kommt die Frage auf, ob dies immer noch zutrifft.
Die erste Forschungsfrage, die in dieser Arbeit beantwortet werden soll, ist demnach: \glqq Kann nach heutigem Forschungsstand Rekombination die Effizienz von Standard-CGP steigern?\grqq

Da der Erfolg der Rekombination ebenfalls von der Rekombinationsrate abhängt, ist es sinnvoll diese näher zu betrachten. 
Clegg et al. und Torabi et al. beschreiben in ihren Papern unterschiedliche Herangehensweisen an die Rekombinationsrate \cite{clegg_new_2007, torabi_using_2022}:\\
Clegg et al. führen eine variable Rekombinationsrate in ihrem Paper ein.
Dabei wird eine hohe Rekombinationsrate linear verringert, sodass in den letzten Lernschritten keine Rekombination mehr ausgeführt wird. \cite{clegg_new_2007}\\
Torabi et al. fügen für ihre Rekombination einen Offset zu Beginn des CGP ein. 
Dieser Offset wird durch einen Hyperparameter bestimmt und gibt an, bis zur wievielten Iteration keine Rekombination ausgeführt wird. \cite{torabi_using_2022}\\
Diese beiden Ansätze sollen mit einem selbst entwickelten Ansatz verglichen werden.
Die neu vorgestellte Rekombinationsrate bezieht sich auf die One-Fifth Regel zur Berechnung der Mutationsrate.
Auf Basis dessen ergibt sich die zweite Forschungsfrage: \glqq Hat die Art und Weise der Rekombinationsratenberechnung eine Auswirkung auf die Effektivität des CGPs?\grqq

Die beiden Forschungsfragen sollen anhand unterschiedlicher Experimente beantwortet werden.
In Abschnitt \ref{Grundlagen} werden die theoretischen Grundlagen erläutert, die für das Verständnis des Experimentaufbaus und der Ergebnisse benötigt werden.
Im Anschluss werden in Abschnitt \ref{praktischer Teil} die jeweiligen Experimente, sowie die Evaluationsstrategien beschrieben.
Darauf folgend werden in Abschnitt \ref{Ergebnisse} die Ergebnisse der Experimente vorgestellt und ausgewertet.
Abschließend wird in Abschnitt \ref{Fazit} ein Fazit aus den Ergebnissen zusammengefasst, sowie ein Ausblick auf weitere mögliche Forschungsfragen gegeben.
